<resources>
    <string name="app_name">Cek Halal</string>

    <string name="hello_world">Hello world!</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="action_akun">Akun</string>
    <string name="action_logout">Keluar</string>
    <string name="action_pengaturan">Pengaturan</string>
    <string name="action_tentang">Tentang</string>
    <string name="title_activity_scan">Scan Halal</string>
    <string name="title_activity_akun">Akun</string>
    <string name="title_activity_tentang">Tentang</string>
    <string name="title_activity_daftar_produk_halal">Daftar Produk Halal</string>
    <string name="title_activity_istilah">Istilah Bahan Baku</string>
    <string name="title_activity_panduan">Panduan Sertifikasi Halal</string>
    <string name="title_activity_panduan1">Panduan Sertifikasi Halal</string>

    <string name="title_section1">Langkah 1</string>
    <string name="title_section2">Langkah 2</string>
    <string name="title_section3">Langkah 3</string>
    <string name="title_section4">Langkah 4</string>
    <string name="title_section5">Langkah 5</string>
    <string name="title_section6">Langkah 6</string>

    <string name="signed_in_fmt">Login berhasil</string>
    <string name="signed_out">Logged out</string>
    <string name="loading">Loading...</string>


    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="title_activity_scan1">Scan1Activity</string>
    <string name="title_activity_detail_produk">DetailProdukActivity</string>
    <string name="title_activity_scrolling">ScrollingActivity</string>
    <string name="large_text">
        "Material is the metaphor.\n\n"

        "A material metaphor is the unifying theory of a rationalized space and a system of motion."
        "The material is grounded in tactile reality, inspired by the study of paper and ink, yet "
        "technologically advanced and open to imagination and magic.\n"
        "Surfaces and edges of the material provide visual cues that are grounded in reality. The "
        "use of familiar tactile attributes helps users quickly understand affordances. Yet the "
        "flexibility of the material creates new affordances that supercede those in the physical "
        "world, without breaking the rules of physics.\n"
        "The fundamentals of light, surface, and movement are key to conveying how objects move, "
        "interact, and exist in space and in relation to each other. Realistic lighting shows "
        "seams, divides space, and indicates moving parts.\n\n"

        "Bold, graphic, intentional.\n\n"

        "The foundational elements of print based design typography, grids, space, scale, color, "
        "and use of imagery guide visual treatments. These elements do far more than please the "
        "eye. They create hierarchy, meaning, and focus. Deliberate color choices, edge to edge "
        "imagery, large scale typography, and intentional white space create a bold and graphic "
        "interface that immerse the user in the experience.\n"
        "An emphasis on user actions makes core functionality immediately apparent and provides "
        "waypoints for the user.\n\n"

        "Motion provides meaning.\n\n"

        "Motion respects and reinforces the user as the prime mover. Primary user actions are "
        "inflection points that initiate motion, transforming the whole design.\n"
        "All action takes place in a single environment. Objects are presented to the user without "
        "breaking the continuity of experience even as they transform and reorganize.\n"
        "Motion is meaningful and appropriate, serving to focus attention and maintain continuity. "
        "Feedback is subtle yet clear. Transitions are efﬁcient yet coherent.\n\n"

        "3D world.\n\n"

        "The material environment is a 3D space, which means all objects have x, y, and z "
        "dimensions. The z-axis is perpendicularly aligned to the plane of the display, with the "
        "positive z-axis extending towards the viewer. Every sheet of material occupies a single "
        "position along the z-axis and has a standard 1dp thickness.\n"
        "On the web, the z-axis is used for layering and not for perspective. The 3D world is "
        "emulated by manipulating the y-axis.\n\n"

        "Light and shadow.\n\n"

        "Within the material environment, virtual lights illuminate the scene. Key lights create "
        "directional shadows, while ambient light creates soft shadows from all angles.\n"
        "Shadows in the material environment are cast by these two light sources. In Android "
        "development, shadows occur when light sources are blocked by sheets of material at "
        "various positions along the z-axis. On the web, shadows are depicted by manipulating the "
        "y-axis only. The following example shows the card with a height of 6dp.\n\n"

        "Resting elevation.\n\n"

        "All material objects, regardless of size, have a resting elevation, or default elevation "
        "that does not change. If an object changes elevation, it should return to its resting "
        "elevation as soon as possible.\n\n"

        "Component elevations.\n\n"

        "The resting elevation for a component type is consistent across apps (e.g., FAB elevation "
        "does not vary from 6dp in one app to 16dp in another app).\n"
        "Components may have different resting elevations across platforms, depending on the depth "
        "of the environment (e.g., TV has a greater depth than mobile or desktop).\n\n"

        "Responsive elevation and dynamic elevation offsets.\n\n"

        "Some component types have responsive elevation, meaning they change elevation in response "
        "to user input (e.g., normal, focused, and pressed) or system events. These elevation "
        "changes are consistently implemented using dynamic elevation offsets.\n"
        "Dynamic elevation offsets are the goal elevation that a component moves towards, relative "
        "to the component’s resting state. They ensure that elevation changes are consistent "
        "across actions and component types. For example, all components that lift on press have "
        "the same elevation change relative to their resting elevation.\n"
        "Once the input event is completed or cancelled, the component will return to its resting "
        "elevation.\n\n"

        "Avoiding elevation interference.\n\n"

        "Components with responsive elevations may encounter other components as they move between "
        "their resting elevations and dynamic elevation offsets. Because material cannot pass "
        "through other material, components avoid interfering with one another any number of ways, "
        "whether on a per component basis or using the entire app layout.\n"
        "On a component level, components can move or be removed before they cause interference. "
        "For example, a floating action button (FAB) can disappear or move off screen before a "
        "user picks up a card, or it can move if a snackbar appears.\n"
        "On the layout level, design your app layout to minimize opportunities for interference. "
        "For example, position the FAB to one side of stream of a cards so the FAB won’t interfere "
        "when a user tries to pick up one of cards.\n\n"
    </string>
    <string name="title_activity_lapor">Lapor</string>
    <string name="title_activity_maps">Map</string>
    <string name="google_maps_key">Map</string>
    <string name="judul_panduan1">Apa Itu Sertifikat Halal?</string>
    <string name="judul_panduan2">Jaminan Halal dari Produsen</string>
    <string name="judul_panduan3">Prosedur Sertifikasi Halal</string>
    <string name="judul_panduan4">Hal Yang Harus Dilakukan Perusahaan Pemohon</string>
    <string name="judul_panduan5">Pemeriksaan (Audit) Produk Halal</string>
    <string name="judul_panduan6">Sistem Pengawasan Sertifikat Halal</string>
    <string name="judul_panduan7">Prosedur Perpanjangan Sertifikat Halal</string>
    <string name="judul_panduan8">Info Sertifikasi Halal</string>
    <string name="isi_panduan1">
        Yang dimaksud Sertifikat Halal adalah suatu fatwa tertulis dari Majelis Ulama Indonesia (MUI) yang menyatakan kehalalan suatu produk sesuai dengan syari\'at Islam. Sertifikat Halal ini merupakan syarat untuk mendapatkan ijin pencantuman &lt;b>LABEL HALAL&lt;/b> pada kemasan produk dari instansi pemerintah yang berwenang.
        &lt;br>&lt;br>Pengadaan Sertifikasi Halal pada produk pangan, obat-obat, kosmetika dan produk lainnya sebenarnya bertujuan untuk memberikan kepastian status kehalalan suatu produk, sehingga dapat menentramkan batin konsumen muslim. Namun ketidaktahuan seringkali membuat minimnya perusahaan memiliki kesadaran untuk mendaftarkan diri guna memperoleh sertifikat halal.
    </string>
    <string name="isi_panduan2">
        Masa berlaku Sertifikat Halal adalah 2 tahun. Hal tersebut untuk menjaga konsistensi produksi produsen selama berlakunya sertifikat. Sedangkan untuk daging yang diekspor Surat Keterangan Halal diberikan untuk setiap pengapalan.
        &lt;br>&lt;br>Untuk memperoleh sertifikat halal LPPOM MUI memberikan &lt;b>ketentuan bagi perusahaan sebagai berikut&lt;/b>:
        &lt;br>&lt;br>1.
        Sebelum produsen mengajukan sertifikat halal terlebih dahulu harus mempersiapkan Sistem Jaminan Halal. Penjelasan rinci tentang Sistem Jaminan Halal dapat merujuk kepada Buku Panduan Penyusunan Sistem Jaminan Halal yang dikeluarkan oleh LP POM MUI.
        &lt;br>&lt;br>2.
        Berkewajiban mengangkat secara resmi seorang atau tim Auditor Halal Internal (AHI) yang bertanggungjawab dalam menjamin pelaksanaan produksi halal.
        &lt;br>&lt;br>3.
        Berkewajiban menandatangani kesediaan untuk diinspeksi secara mendadak tanpa pemberitahuan sebelumnya oleh LPPOM MUI.
        &lt;br>&lt;br>4.
        Membuat laporan berkala setiap 6 bulan tentang pelaksanaan Sistem Jaminan Halal.
    </string>
    <string name="isi_panduan3">
        Pertama-tama produsen yang menginginkan sertifikat halal mendaftarkan ke sekretariat LPPOM MUI dengan ketentuan sebagai berikut:
        &lt;br>&lt;br>
        &lt;b>Bagi Industri Pengolahan&lt;/b>:
        &lt;br>&lt;br>1.
        Produsen harus mendaftarkan seluruh produk yang diproduksi di lokasi yang sama dan/atau yang memiliki merek/brand yang sama.
        &lt;br>&lt;br>2.
        Produsen harus mendaftarkan seluruh lokasi produksi termasuk maklon dan pabrik pengemasan.
        &lt;br>&lt;br>3.
        Ketentuan untuk tempat maklon harus dilakukan di perusahaan yang sudah mempunyai produk bersertifikat halal atau yang bersedia disertifikasi halal.
        &lt;br>&lt;br>
        &lt;b>Bagi Restoran dan Katering&lt;/b>:
        &lt;br>&lt;br>1.
        Restoran dan katering harus mendaftarkan seluruh menu yang dijual termasuk produk-produk titipan, kue ulang tahun serta menu musiman.
        &lt;br>&lt;br>2.
        Restoran dan katering harus mendaftarkan seluruh gerai, dapur serta gudang.
        &lt;br>&lt;br>
        &lt;b>Bagi Rumah Potong Hewan&lt;/b>:
        &lt;br>&lt;br>1.
        Produsen harus mendaftarkan seluruh tempat penyembelihan yang berada dalam satu perusahaan yang sama
    </string>
    <string name="isi_panduan4">
        Setelah penggolongan berdasarkan kategori usaha, &lt;b>beberapa hal yang harus dilakukan perusahaan pemohon&lt;/b>:
        &lt;br>&lt;br>1.
        Setiap produsen yang mengajukan permohonan Sertifikat Halal bagi produknya, harus mengisi Borang yang telah disediakan. Borang tersebut berisi informasi tentang data perusahaan, jenis dan nama produk serta bahan-bahan yang digunakan
        &lt;br>&lt;br>2.
        Borang yang sudah diisi beserta dokumen pendukungnya dikembalikan ke sekretariat LP POM MUI untuk diperiksa kelengkapannya, dan bila belum memadai perusahaan harus melengkapi sesuai dengan ketentuan.
        &lt;br>&lt;br>3.
        LPPOM MUI akan memberitahukan perusahaan mengenai jadwal audit. Tim Auditor LPPOM MUI akan melakukan pemeriksaan/audit ke lokasi produsen dan pada saat audit, perusahaan harus dalam keadaan memproduksi produk yang disertifikasi.
        &lt;br>&lt;br>4.
        Hasil pemeriksaan/audit dan hasil laboratorium (bila diperlukan) dievaluasi dalam Rapat Auditor LPPOM MUI. Hasil audit yang belum memenuhi persyaratan diberitahukan kepada perusahaan melalui audit memorandum. Jika telah memenuhi persyaratan, auditor akan membuat laporan hasil audit guna diajukan pada Sidang Komisi Fatwa MUI untuk diputuskan status kehalalannya.
        &lt;br>&lt;br>5.
        Laporan hasil audit disampaikan oleh Pengurus LPPOM MUI dalam Sidang Komisi Fatwa Mui pada waktu yang telah ditentukan.
        &lt;br>&lt;br>6.
        Sidang Komisi Fatwa MUI dapat menolak laporan hasil audit jika dianggap belum memenuhi semua persyaratan yang telah ditentukan, dan hasilnya akan disampaikan kepada produsen pemohon sertifikasi halal.
        &lt;br>&lt;br>7.
        Sertifikat Halal dikeluarkan oleh Majelis Ulama Indonesia setelah ditetapkan status kehalalannya oleh Komisi Fatwa MUI.
        &lt;br>&lt;br>8.
        Sertifikat Halal berlaku selama 2 (dua) tahun sejak tanggal penetapan fatwa.
        &lt;br>&lt;br>9.
        Tiga bulan sebelum masa berlaku Sertifikat Halal berakhir, produsen harus mengajukan perpanjangan sertifikat halal sesuai dengan aturan yang telah ditetapkan LPPOM MUI.
    </string>
    <string name="isi_panduan5">
        Kemudian dilakukanlah tata cara pemeriksaan (Audit) mulai dari manajemen, bahan-bahan baku, dll. &lt;b>Pemeriksaan (audit) produk halal mencakup&lt;/b>:
        &lt;br>&lt;br>1.
        Manajemen produsen dalam menjamin kehalalan produk (Sistem Jaminan Halal).
        &lt;br>&lt;br>2.
        Pemeriksaan dokumen-dokumen spesifikasi yang menjelaskan asal-usul bahan, komposisi dan proses pembuatannya dan/atau sertifikat halal pendukungnya, dokumen pengadaan dan penyimpanan bahan, formula produksi serta dokumen pelaksanaan produksi halal secara keseluruhan.
        &lt;br>&lt;br>3.
        Observasi lapangan yang mencakup proses produksi secara keseluruhan mulai dari penerimaan bahan, produksi, pengemasan dan penggudangan serta penyajian untuk restoran/catering/outlet.
        &lt;br>&lt;br>4.
        Keabsahan dokumen dan kesesuaian secara fisik untuk setiap bahan harus terpenuhi.
        &lt;br>&lt;br>5.
        Pengambilan contoh dilakukan untuk bahan yang dinilai perlu.
    </string>
    <string name="isi_panduan6">
        1.
        Perusahaan wajib mengimplementasikan Sistem Jaminan Halal sepanjang berlakunya Sertifikat Halal
        &lt;br>&lt;br>2.
        Perusahaan berkewajiban menyerahkan laporan audit internal setiap 6 (enam) bulan sekali setelah terbitnya Sertifikat Halal.
        &lt;br>&lt;br>3.
        Perubahan bahan, proses produksi dan lainnya perusahaan wajib melaporkan dan mendapat izin dari LPPOM MUI.
    </string>
    <string name="isi_panduan7">
        1.
        Produsen harus mendaftar kembali dan mengisi borang yang disediakan.
        &lt;br>&lt;br>2.
        Pengisian borang disesuaikan dengan perkembangan terakhir produk.
        &lt;br>&lt;br>3.
        Produsen berkewajiban melengkapi kembali daftar bahan baku, matrik produk versus bahan serta spesifikasi, sertifikat halal dan bagan alir proses terbaru.
        &lt;br>&lt;br>4.
        Prosedur pemeriksaan dilakukan seperti pada pendaftaran produk baru.
        &lt;br>&lt;br>5.
        Perusahaan harus sudah mempunyai manual Sistem Jaminan Halal sesuai dengan ketentuan prosedur sertifikasi halal di atas.
    </string>
    <string name="isi_panduan8">
        Mengingat pentingnya jaminan halal tersebut bagi konsumen maka tiap perusahaan makanan, obat dan kosmetik dianjurkan untuk memperoleh serifikat halal. Untuk informasi lebih lanjut bisa menghubung:
        &lt;br>&lt;br>Sekretariat LPPOM MUI
        &lt;br>&lt;b>Gedung Majelis Ulama Indonesia&lt;/b>
        &lt;br>Jl. Proklamasi No. 51 Menteng Jakarta Pusat
        &lt;br>Phone No. + 62 21 3918890
        &lt;br>Fax. No. +62 21 3918915
        &lt;br>&lt;br>&lt;b>Atau&lt;/b>
        &lt;br>&lt;br>&lt;b>Kampus IPB Barangsiang&lt;/b>
        &lt;br>Jl. Raya Pajajaran Bogor 16144
        &lt;br>Phone No. +62 251 8358748
        &lt;br>Fax. No. +62 251 8358747
        &lt;br>Email : sekretariatlppom@halalmui.org
        &lt;br>&lt;br>&lt;b>Pusat Pelatihan dan Informasi Halal&lt;/b>
        &lt;br>Komplek Tanah Baru Indah Jl. Pangeran Assoghiri Kav. 93 Blok C 1-2 Bogor Utara
        &lt;br>Phone No. +62 251 8662931 / +62 251 8656279
        &lt;br>Fax. No. +62 251 8656250
        &lt;br>Email : info@halalmui.org
    </string>
</resources>
